# Задания по курсу Технологии и практики MLOps
В данном репозитории содержатся материалы для сервинга модели.

## MLFlow

MLFlow — это платформа с открытым исходным кодом для управления жизненным циклом машинного обучения. MLFlow используется для хранения и управления версиями ML моделей, что позволяет легко интегрировать модели в микросервис для сервинга. Это обеспечивает гибкость и удобство при работе с различными версиями моделей и их развертыванием.

![image](/docs/images/mlflow.png)
![image](/docs/images/mlflow.model.png)

## Мониторинг

В нашем проекте мы используем сочетание инструментов для мониторинга и визуализации метрик — Prometheus и Grafana. Prometheus обеспечивает надежный сбор и хранение данных, а Grafana предоставляет гибкие и настраиваемые средства для их визуализации. Вместе они позволяют нам создавать систему мониторинга, которая помогает обеспечивать высокую производительность и надежность нашего сервиса.

Для мониторинга используются Grafana и Prometheus. Конфигурации находятся в папке monitoring.
```bash
docker-compose -f monitoring/docker-compose.yaml up -d
```
На графиках отслеживаем потребление cpu, а RPS и latency.

![image](/docs/images/monitoring.png)
В дальнейшем планируется добавление метрик ML модели на дашборд.

## Nexus
Nexus — это популярный менеджер репозиториев, используемый для хранения и управления артефактами, такими как библиотеки и зависимости, в процессе разработки программного обеспечения. Он поддерживает различные форматы, включая Maven, npm, NuGet и другие. Nexus помогает командам управлять версиями артефактов и обеспечивает централизованное хранилище для сборок.

Основная цель: хранение docker образов.

В данном проекте был выбор между nexus и gitlab registry.
Было решено использовать GitLab Registry. Это решение позволяет интегрировать процесс сборки и развертывания образов непосредственно с системой контроля версий и CI/CD пайплайнами, что упрощает управление и автоматизацию.

Развернуть nexus
```bash
docker-compose -f nexus/docker-compose.yml up -d
```
![image](/docs/images/nexus.png)

## GitLab Registry

GitLab Registry — это встроенный в GitLab реестр контейнеров, который позволяет пользователям хранить и управлять Docker-образами непосредственно в GitLab. Он интегрирован с GitLab CI/CD, что упрощает процесс сборки, тестирования и развертывания контейнеризированных приложений.

Для хранения Docker образов было решено использовать GitLab Registry.

![image](/docs/images/gitlab%20registry.png)

![image](/docs/images/gitlab%20registry.model.png)

Работа с gitlab registry

```.gitlab-ci.yaml
- docker login -u $CI_REGISTRY_USER -p $CI_REGISTRY_PASSWORD $CI_REGISTRY
```
## Сервис tsbotd

[Задача прогнозирования временных рядов на основе данных Московской Биржи.](https://gitlab.com/roman_odobesku/mlops_itmo)

Здесь лежит сервис-обертка над ML моделью, представляющая API модели, скаченную из mlflow.

```bash
docker-compose -f docker-compose.yaml up -d
```

![image](/docs/images/tsbotd.png)

![image](/docs/images/predict.png)

## Команда
Роман Одобеску, Роман Сим